聖誕購物季前美國海關嚴查進口商品，發現仿冒品近90%來自支那

11月23日，感恩節過後的第一個星期五，便是一年一度聖誕購物季開始。此前，美國海關與邊境保護局(CBP)和國土安全調查處(HSI)，嚴查從各國進口的聖誕商品，結果發現，來自中國和香港的進口商品，占仿冒品總數近90%，較去年同期數量上升8%。

海關主管盧梭(Frank Russo)日前在紐約肯尼迪機場舉行記者會，指出：某些中國仿冒品供應商，為避免執法人員的檢查，不惜將中國貨品取道別國再運送美國。

美國海關在記者會上展出的中國仿冒品包括，三星、蘋果等智能手機及配件、耐克服飾和球鞋、名牌手袋、香水和NBA冠軍以及奧斯卡獎盃等。

盧梭表示，執法部門在近來的一系列行動中共沒收超過4400批次仿冒品，總值12億美元。紐約曼哈頓華埠和法拉盛等地，以及亞馬遜（Amazon）或電子灣（eBay）等電商平台，已成為中國仿冒品流入美國的集散中心。

國土安全部紐約地區主管馬蘭迪茲(Angel Melendez)表示，仿冒品不但造成美國的經濟損失，還危害民眾的生命安全。日後將針對衣物、化妝品、食品及手機等有關民眾健康的貨品實行更嚴格的檢查。